孟晚舟出入境紀錄首曝光！ 3本特區護照共33次遊走美加

華為副董事長兼財務總監孟晚舟的保釋申請聆訊，將於溫哥華時間12月10日早上在加拿大卑詩省高級法院開庭續審。《蘋果》記者查閱美國海關及邊境保衞局的旅遊出入境紀錄，發現美國所指孟晚舟所持4本中國護照及3本香港特區護照中，孟只用香港特區護照申請美國旅遊簽證出入美國和加拿大。

《蘋果》記者發現，根據法庭文件指出，孟晚舟持第二本特區護照（KJ040XXX2）從香港過境加拿大溫哥華，前往墨西哥，目前該護照被加國法庭扣留作為證物。港大法律學院首席講師張達明昨日在社交網站指，從美國司法部文件得悉，孟是用第二本護照（KJ040XXX2）入境加拿大，而並非用最新簽發的第三本護照（KJ047XXX8），這表示她在未註銷第二本護照情況下，獲簽發第三本護照。

而美國海關及邊境保衞局的旅遊出入境紀錄顯示，孟晚舟的3本特區護照KJ020XXX3、KJ040XXX2、KJ047XXX8，均同樣顯示於2014年6月14日至2017年3月2日間、共33次美國出入境紀錄，紀錄完全一樣，而主要停留地點為紐約、波士頓、洛杉磯、西雅圖、佛羅里達州卡納維拉爾港（PCF Port Canaveral, FL）及溫哥華，而法庭文件則指，孟與前夫所生的16歲兒子目前正在波士頓求學，現任丈夫和10歲女兒則居住於溫哥華，而她自2017年3月2日開始，就避開前赴美國，但紀錄沒有顯示她在哪裏離境，而當時華為正接受美國當局調查。

令人感到疑惑的是，為何孟晚舟3本特區護照的美國出入境紀錄完全一樣？究竟是在第2本護照未向香港入境處註銷情況下，申請第3本護照？還是美國簽證仍在第2本護照上，她需要拿取第2本和第3本護照一併出入境美國？正如張達明所言：「我仍然認為香港政府需要盡快徹查事件及作出公開解釋」。

《蘋果》記者

林鄭︰國際慣例，出入境事宜屬敏感資料，不會向公眾交待。

淋病 特狗政府不評論個別事件

侵侵準備好制裁特區政府官員未

唯一合理解釋係 美國簽證係最舊嗰本KJ020嗰本
因為美國簽證係十年既
佢用過前後三本既特區護照出入過美國 所以三個護照號碼都同佢個美國簽證號碼連埋一齊
但係佢用中間嗰本護照 似乎第一本已經cup滿 第二本同第三本係同時存在

5毛啲舊護照辯護可以收皮

支那係咪打算繼續用聲大夾惡呢招

本特區護照比人搬上國際新聞 林鄭仲唔回應 作故仔都好
班官政治敏感度低覺得唔重要定點

始終解釋唔到點解用第二本入加拿大墨西哥

黎棟國唔夠膽答，喺度講其他野

星期日放假不回應了

入境處

侵：美國慣例，關稅及關係法事宜屬美國內政，毋須向生番交代。

仲有就係點解佢同時擁有大陸護照同香港護照?
不過林病一定話唔關佢事, 要問就問大陸

西環未入command部錄音機撚識自己開聲

咪轉移視線啦
既然你之前可以用第三本入境美國，點樣可以今次用第二本去加拿大？

有人俾錢收買左人 然後係美國入境果陣做手腳

咪話第二本同第三本係同時一齊用緊

正常都是唔回應個別事件
除非諗到乜野超勁藉口, 如果唔係回應死得更慘

依個特別行政區已經淪為中共政治武器 我真係唔知仲有幾多間諜用香港特區作漏洞啦 美國 你地可以當香港做一般支那城市啦

好明顯有人呃入境處/整假護照

輕輕一推

明天睇下班奴才嗡乜

撞岩件事有星期六日發酵，星期一政府返工已經冇野可以兜

不作回應四個字

聽日一人打一個電話去問入境處
可唔可以申請多一本特區護照用。

我嗰本有伊朗簽證，唔可以再去以色列，想拎多本。

一齊用緊咁點解加拿大淨係沒收第二本，由得佢keep第三本呀？

用下你個閪腦啦
如果唔係港共政府做錯野/有心
第二本未註銷點樣開第三本比佢呀

琳病：入境署係大陸部門香港政府無權過問

咪臭係 白痴仔 擺明港共私下開比佢啦 根本冇任何合理解釋

退撚左休理撚得你

而家係李家超

畀個AO 你做

係入境署5號櫃位職員自行決定
同其他人無關

岩岩電視新聞有人提過話香港冇法例唔可以同時擁用香港以外既護照

但點解會同時一個地區既護照有多過一本就冇提

美國及其他盟國：VISA fee ++++

肯定不回應 最後不了了之啦

頭先TVB只係講香港人可以有多本護照
但隻字不提中國係唔准許

孟晚舟的3本特區護照KJ020XXX3、KJ040XXX2、KJ047XXX8，均同樣顯示於2014年6月14日至2017年3月2日間、共33次美國出入境紀錄，紀錄完全一樣

頭2本根本已經用呂到 但仲顯示一樣出入境紀錄 仲想呃邊個

反而想知會唔會有香港出入記錄
呢個先係死穴

因為香港政府而家已經dont fucking care仼何人嘅意見 美帝都係咁話

擺明有香港政府配合

咁就唔問個別事件，改問：

(1) 一個市民是否可以同時擁有多過一本有效嘅特區護照？
(2) 申請新護照之前是否須要將舊護照註銷/報失？
(2) 收到新護照之後可否再用舊護照出入境？

香港用身份證唔係passport

孟與前夫所生的16歲兒子目前正在波士頓求學，現任丈夫和10歲女兒則居住於溫哥華

我比較關心佢2個仔女老豆係邊個

想問
有啲罪行好似有追溯期
佢呢單算唔算

其實唔明咩係紀錄完全一樣
即係同時用三本護照出入境

啲五毛之前死兜爛兜，依家潛水未

bno可以用依個理由同時拎兩本有效既bno

我都唔明點一樣法

不過如果過境時被發現同時有兩本護照會有麻煩

即係香港入境處俾外國查閱嘅資料有問題

呢單野之後 拎特區過邊境有幾煩

美國海關及邊境保衞局的旅遊出入境紀錄顯示
我諗喱個唔關香港入境處事

三本野都打咗印，show住我同一個日子去同一個地方？

假設性問題唔答

未發生既問題唔答

最後大絕, 其實我唔清楚你既問題想問乜

帶半打護照出國 草印花咩

咁多護照

精彩 美帝識玩

之前有個post我都講過
我陰謀論睇
係阿爺同侵侵係G20講掂數
跟住交佢出黎頂
用完即棄係上面一貫做法
佢唔洗被自殺已經好好

用華為 == 支那人
用特衰passport 都係 支那人

班狗官點夠膽答，盲嘅都知有特權唔跟規矩啦，點答都死

聽過佢地有個國際互通既資料庫，如果有人報失passport會上傳去資料庫俾其他國家知等佢地留意依個身份之類，佢個意思應該係三個passport除左passport no.外所有資料都一樣

係咪想提早退休

係既話大陸點會咁大反應 同埋條友係咁想保釋唔燕出到黎被自殺咩
肥佬平都放棄左保釋啦

不回應個別事件
一係學以前老董嗰招日日淨係講早晨

咁技術上點做到如果係真既話
點樣報失完又可以用咁多個passport
我既意思係報失咁政府都知你一個人擁有咁多passport
點解唔個取消其他passport呢

曾任入境處處長及保安局局長的葉劉淑儀說，根據本港法例，一個人只可持同時有一本有效的特區護照，但現時無資料證明文件所指孟晚舟的三本特區護照是否全部有效，還是部分已經過期。

美國係咪見到佢出聲即刻公布入境記錄

取消關係法啦
一個何志平跟著呢條八婆完全幫中共做勾當

我當佢嗰時真係唔知係咪過期
咁而家知係三本都有效喇
有乜好講呀

林奠：我哋仲係度了解當中暫時唔回應

戲梗係要做全套啦
梗係要大反應
要做俾五毛睇嘛
佢梗係想保釋
佢依家俾人擺左上枱呀
但係佢又唔可以爆料
因為要屋企人平平安安

唔回應, 結局都係同俾藉口一樣: 美國將港共政府睇成中共幫兇. 連港共都一起制裁

而當時那位職員已經離職，港府無法追查

其實仲有個疑點
特衰去美國唔係要visa咩
點樣三本都整到visa入美國

好奇怪，我當第一本passport做左美國visa，咁美國套system當你用第2本有附註果時又加埋入去，第三本又係咁，但點解而家會用第2本入境

港共洗撚驚咩 拖幾日唔回應 就會有第二樣野搶焦點

我睇美國仲有大把貨，爆到賀柒柒柒收晒皮都得

一國兩制

如果要保住呢個招牌，香港要解釋同割席

如果唔係又等比人地國會檢討人地政策

2016年開始調查，侵上台開始落既命令，兩年前已經開始布既局

虛假文書

大家可以自己睇

咁你就會明蘋果講乜
打3個passport number入去紀錄一様
即係入境美國嗰時3本護照攞晒出嚟？

如果係咁，即係正常情況下係得最新嗰本未註銷
咁點解釋可以用第二本入境加拿大

不過可以confirm嘅係，3本護照名同date of birth一樣

香港關係法RIP

林病：經了解，香港入境處做法無錯，本人不再回應有關問題。

無錯，我當美國visa o係第一本，而佢每次出新passport都有加附註，但都無可能而家用中間果本入加拿大

聽朝地鐵一定大延遲轉移視線

因為係政府間諜,一切都解釋晒了.

回應都係果句架啦

不評論個別事件

其實中間做證物個本好似未確認架
張達明拎呢份野係十一月三十日出，佢 assume 佢用舊號碼個本入
但真正入個時就用新

推

互聯護照?

如果政府解釋唔到
之後用特區護照去其他國家會唔會問好多野先比入境

真心救教 點解有左大陸護照仲可以有香港護照?

假設佢第一本以前用完換咗第二本
即係第一本注銷咗
然後第二本都用完換第三本
但係可能個visa貼咗响第二本所以要二加三一齊用

首先第一個問題：香港入境處人員幫人注銷時有冇將舊果本剪角？
如果冇，咁啲人咪有機會拎舊護照用甚至犯罪？
如果有，就出現第二個問題：如果第二本係因為用完而出第三本，點解釋到今次佢只係用第二本（仲要剪埋角）而唔需要加埋第三本都可以出入境？

求

咁點解美國會assume佢用中間嗰本

佢當然唔止3本香港護照，重有改名、假名、間諜分身，可能重有十幾本。

佢對上一次入美國既記錄

但係美國已經知佢有第三本同個number喇喎

有護照資料庫架嗎
唔係你入境點知你個本野係有效定點
我睇晒成份野，我覺得有機炒車

我個本特區係 10 年拎，係 K0
唔知其他人係 17 係唔係 K7 , 如果係佢本 KJ7 可能係對上一次入美之後換，鳩估

先不論香港呢個case 以我所知 係其他國家(包括美國)係有機會一個人同時持有多個一本有效護照 (我親身遇到) 但大前提係佢正式向其所屬國家申報及提供足夠理由 (以我所知同職業有關)
但香港有冇呢個特例我就唔清楚

澳洲得
In cases of demonstrated need you can apply for a concurrent passport – a second passport of the same kind as your first – to facilitate international travel. Approval is generally limited to cases where significant travel delays could be caused by waiting for visa(s) to be issued or when a destination country will not accept a passport showing evidence of travel to another country.
Concurrent passports are issued for a maximum of three years. The normal application fee applies.

講真，唔同我哋交代幾唔閑
你有本事就連對住美帝都咪撚講

哩個政府只係門口狗

push

有無奶共傳媒跟進事件?

聽日保安局話係櫃桶底搵返大概咁上下嘅例回答記者嘅提問

可能最後都唔會答剩係話3 本護照都合法乜乜乜
由得香港人繼續懷疑都吹佢唔脹

中間果本已經確定係有效護照, 出入加拿大
最新果本點會無效

而家睇呢個垃圾正苦, 惟有改紀錄, 話無效

跟鬼咩 上面都未統一口徑
大陸d網全部迴避“同時擁有中港護照”呢個問題
一味針對美國拉人

你認為咁都無問題

就算關聯護照都會剪角，所以佢第二本護照道理上一定係無效

我都預咗佢唔會交代d咩，咪又係個別事件

不過某程度證實即使你走去報失舊passport，但條友拎住本野去第二個國家入境好可能都入到，因為外國無香港database

老公同仔響美加喎

入境美國要打手指頭模
用幾本護照都會夾埋一齊出

表面上捉商業犯罪
實際上捉間諜
但出師無名咪用洗黑$拉左人先

睇怕要港豬噢冧橋, 閪環大爆炸或者膠鐵撞車全部乘客瓜曬先轉移到

班官兩三日都未回應 on9 㗎

未收到柯打邊夠膽亂講嘢

八九成係特務間諜果d㗎啦

一般白手套嘅話，你睇下何志平

大佬啊
條蟲直入屎眼
俾多一個星期都諗唔到點解釋啊

所以按道理啲五毛講到有同時有幾本護照可以用係唔成立，因為佢啲舊護照一定要跟最新果本一齊用。而佢居然可以直接用舊護照都得。
根本港共呢十幾廿年係有份放後門俾權貴高官，下面level嘅蝗就由得佢哋走罅，今次港共水洗都唔清㗎喇

我覺得係特務間諜多，普通權貴高官中共唔會咁大反應

3本唔同號碼但有一樣出入境紀錄？

除非默認到合法出境

為何會有3本特區護照？本港入境處表示，不評論個別個案。

果然

究竟d 官可以縮到幾時, 好期待佢地會答d 乜野on9 野出黎

剩係入境處呢句嘢都夠美國制裁香港

3本同國護照？
得㗎咩？

我可唔可以拎幾本bno

關係法快啲收皮啦
好想睇住支共同港共攬炒

英國護照好似可以有第二本

共享做中國人榮譽

但點兜佢用第二本入境
直接割蓆等條女自己回答?

高估左香港人
而家冇人講呢單野
啲膠官會點答好重要
但香港傳媒會做野咩
不嬲大是大非面前選擇逃避

生活喺香港只係賤命一條，攬炒有咩所謂

其實仲可以點兜姐, 有曬證據

之前次次就話個別事件, 不作評論, 有特區自己既準則, 不過今次去埋國際層面, 仲邊敢直接出聲

講真其實大家都get錯重點
重點唔係條bitch有無偽造護照一堆問題
重點係美國話要搞呢條bitch就搞呢條bitch，唔使比面你
美國好賤？中國派間諜去偷美國科技個啲點計先？
美國拿手菜係科技，共產黨班狗屎垃圾就想偷竊人地撚手野，係人都嬲啦

據我所知 英國護照可以同時有兩本有效，只要提供到比政府經常性使用護照又另一本又要申請他國簽證。

唔知香港護照有無呢樣野呢？

Thx block左

就咁睇, 3本護照未必係同時有效, 佢地個most recent date of entry 係唔同

而家問題係, 晚晚周係咪真係用第二本入境加拿大, 如果係, 入境處今次仆硬街

我係政府立即通緝屈佢用假護照 射番個波比佢先 反正比人捉左

我諗外國政府一早知,特區護照強力部門可以任印是常識吧
只係大家儲埋一堆證據幾時攞出嚟用啫
特區護照長遠嚟講一定係同中國護照睇齊

支那人要幾多本特區護照，講!
多多都有，任印任拎

根本無得兜...

有無全能連登仔 當自己係五毛幫佢兜下